大陸專家：國家足球水平低, 因人民生活水平提高

國足水平低無緣世盃 內地專家：因人民生活水平提高

17,947
建立時間 (HKT): 0629 07:59

四年一度的世界盃，再次未見世界人口最多的中國打入決賽周，中國人民大學法學博士、國際關係專家儲殷對此情況進行分析，認為中國國家隊足球水平低，證明了人民的生活水平提高。

儲殷表示：「在中國現時踢足球的都是富人的孩子，現時中國的足球訓練班十分昂貴，窮家孩子無法踢球，沒有場地、沒有草地，而富人的孩子花錢踢球不會持續下去，所以中國足球後繼無人是很正常的事。」儲殷解釋指，如巴西大部份球星，都是在街頭踢球的窮家孩子，像卡卡這樣的富家弟子踢成名堂少之又少。

有內地網民贊同這名「專家」的意見，稱現時人民生活水平提高，很多孩子已不會到球場上踢球。但亦有網民反駁稱，法國、英格蘭等歐洲球隊在世盃表現出色，而且人材輩出，難道這就說明英法兩國生活水平低，所以足球水平才會提升？更有人炮轟儲殷刻意為國足水平低而開脫，不願正視國家隊的各種問題。

咁奧運？

以前窮嗰陣又唔見你踢波勁

難怪中國拿金牌咁成功啦 又係多窮人關系

r撚晒頭

厲害了我的黨

又赢一仗

贏！

乜撚野logic

咁足球夢係爭取降低人民生活水平

真係唔識架喎

繼續茶毒人民就岩ga la

55

沒有入世界盃的中國恐成世界最大贏家

咁奧運拎咁多牌又用咩理論解釋?